最低息國家一覽

1. 瑞士 -0.75
2. 丹麥 -0.65
3. 瑞典 -0.25
4. 日本 -0.10
…
17. 香港 1.50

會唔會過十年全球都負利率

負利率既世界：
借錢畀銀行，不但無利息而且要畀返錢佢
個個都話：
- 唔好擺錢係我度
- 求你好心收留下我啲錢
- 我唔要你啲錢，你走
- 夠喇，我屋企已經無曬位放錢

架仔唔會瘋狂借錢擺係高息國家?

Carry trade ， 呢排咪蝕滙蝕死

瑞士

咁多年一直都有人咁做

咁銀行理論上會越來越少錢 之後加息 吸番d 錢入來
定係d 廢老會lur 地叫銀行收佢d 羊

係咪問銀行借錢
銀行仲要派息比我

負利率係咪冇人會放錢入銀行？
因為會俾銀行收返息